不如分享下你當年jupas前既夢想 同今日既夢想

當年中六立志做老師
考唔到cu math edu
入左ust

讀到year2知道自己唔夠叻，放棄grad左考pgde

嘗試下做唔同既野
做過IT ，Pricing Intern

最後今日起間mnc到做個普通BA仔

想講您地今日入唔到自己A1都唔好唔開心
因為最後都未必行到自己想行條路
都係好難搵工

當年我都幾失望，依家諗翻得啖笑

入到自己A1都唔好太開心，grad到又搵到工先算

以為入工程有得鑽吓嘢砌吓模型

事實都有嘅

你讀nuclear engine？

以前放中大中文教育 想做老師
依家soc sci
打份牛工

識好多人細個想做教育
大個都係放棄

btw,我今日既夢想係

朝早同翻屋企唔好塞車
可以早d返屋企訓

以前想讀Music
DSE中文衰咗，誤打誤撞入咗poly電子工程
宜家反而覺得呢科唔錯，返大陸有前途

無變過 係嘆世界

咁細個就看破紅塵

一直無變

以前夢想係做科研

依家想做廢青

諗住做到華爾街之狼既李安納度
現實係文員仔挑選那位

前:中六合彩
後:中六合彩

睇個勢入錯major

我個科好窄

入大學諗住專搞人工智能所以讀電腦，依加諗返應該要入左數學系先

咁鍾意砌應該入arch

前：入神科賺錢買樓
後：移到民話知有冇樓

A1放中大中文 諗住鑽研文學 寫下野咁
放榜入左B6 非三大乞食科
而家係三大跟緊國際有朵既教授讀MPhil

都算唔錯既 係中間有段時間成日提住自己唔好放棄唔好hea過人生最青春既時間

電競選手

想做社工
REPEAT左一年但都係唔夠分
JUPAS,樹仁都唔收
最後入左degree social science
但而家目標無變到
諗住搏高GAP同做多D義工
第時再駁上社工MASTER

當年想入ust science 想研究海洋生物
誤打誤撞做左兩年asshole仔 果陣成個人咩方向都冇
又衰貪玩上唔翻岸
好彩之後護士學校收左我
dse同gpa都爛

有咩分別 巴打可唔可以講講

小學覺得電腦勁嘅人好型，所以想做電腦工程師
大個先知佢地係IT狗

無知一問 讀個有社工牌既master都唔ok?

多謝巴打
咁我就更清楚自己要更努力
起碼都要更多參加社會服務
當然下年eapp 樹仁收左我就會trans過去啦
不過我想問下如果poly， cuscs收左
由hd駁上去好定msw會比較好？

前：自由自在嘅作家
後：收入良好嘅it 佬

但我今年19分，夾埋上年21分 0社會服務經驗 in得不錯 但最後樹仁都係收左我皮

JUPAS前：做議員
JUPAS後：做廣告公司儲錢環遊世界

前:設計師開公司賺大錢
後：唔撚知 好迷惘

jupas前: 讀文科乞食
jupas後: 讀文科乞食

畢業後: 乞食

Jupas前 社科
Jupas後 it狗

睇錯 Princeton intern

前：medic 後ot 其實只係差梗啲 不過冇得怨嘅，怪就怪自己廢

想當年好想入Ust baa
但好快放棄咗
但最後都入咗ust
不過變咗讀sci

想做數學老師

當初想入神科做ibank
而家淨係想同鍾意嘅人一齊生活開心 錢夠用夠生活夠旅行買野就好

當年想做IT 後來兜兜轉轉入返Comp Sci 而家都撈得唔錯

一直都好鐘意chem 本身大學想讀藥劑
喺最初排jupas嗰陣已經上網睇過好多意見 知道呢科其實有機會飽和搵唔到工 但係因為鐘意都決定去馬
喺排完之後 一直都仲有上網睇有關呢科嘅嘢
直至6月 真係一直都有好多唔同嘅資料返嚟話呢科失業問題係真係好撚嚴重
跟住我自己就淆底始終我屋企唔係有錢 仲有老豆老母要養 我個人又柒下柒下咁 出到去實唔夠人爭
結果而家入咗紅磚三寶

而家都仲對呢科有少少念念不忘不過都過去喇